有無人長用安鼻靈Otrivin

自己用8年，每買一次都$68
出街都要帶，唔記得帶就辛苦到即刻買一支
去左外國，賣 25 港幣，所以就買幾打返香港
依家係Carouxxsell 賣29，希望可以幫要長期用的手足

唔可以長期用㗎啵

我都知，但係太遲自己又戒唔到 但係香港買真係太貴cls
屈人屎賣$70支

長期用會越黎越塞架
到時要做手術
用左一個月比耳鼻喉科屌

你有幾多支？ 薄荷？

天氣一凍就鼻塞到瞓唔到要用佢

樓主，除非你係用安鼻靈潔鼻海泉洗鼻，咁長用無問題，如果係其他噴鼻系列，全部雖然寫無類固醇，但係佢有收縮血管功效，所以你一用就會好舒服，一停就會反彈，我自己試過，最後去睇醫生，個醫生即刻命令我丟咗佢唔可以繼續用，因為支嘢會令你好似上癮咁，一停就仲塞過以前。如果繼續用既話，你鼻果d血管會壞死架。

你仲要用咗8年，請你立即睇醫生。

btw最後醫生俾咗Avamys 「鼻眼適」我用，而家斷咗尾啦。

100個, 正常

買你20支 留tg?

轉用類固醇噴劑就慢慢戒得到

唔怪得覺得自己塞過以前

唔好再用喇, 食鼻塞藥好過..

我都係噴類固醇
其實長用有無問題？

報紙呢段講得幾明

至於鼻用類固醇噴劑，它能阻斷引起炎症的物質釋放，減輕患者對炎症的反應，已被證實可以減少打噴嚏、流鼻水及鼻塞的症狀。另外，據臨床研究顯示，進入血液的鼻用類固醇份量重少於0.1%，是安全及不足以影響身體健康的，可供兩歲或以上兒童使用。

若鼻敏感屬一般至嚴重情況時，建議可以長期使用噴鼻式類固醇。不過大部分噴鼻式類固醇均有機會導致流鼻血、鼻乾燥和出現結痂情況。因為長期使用鼻用類固醇會使鼻膜變薄，有可能較容易出現流鼻血的情況；此外，使用鼻用類固醇亦可減少分泌黏液的細胞，改善流鼻水的情況，卻容易使分泌黏液結痂。因此，最好的使用方法是根據自己的需要噴藥，若出現以上症狀時，便需減少使用鼻用類固醇，只用生理鹽水沖洗鼻腔。

用藥總有利弊，若因擔心藥物的副作用而用藥份量不足，便會繼續受到鼻敏感困擾；相反，若是過度使用藥物，也會出現副作用引起的小問題。現時還有一種混合型噴鼻劑可供選擇，適合部份的鼻敏感患者。所以，最好先向你的耳鼻喉專科醫生諮詢專業意見，再按指引使用鼻敏感噴鼻劑。

用咗之後個鼻舒服哂

我醫生都係話吸入式類固醇無藥膏咁大副作用，我噴咗2年已經斷咗，暫時無見到副作用。而家有一支純粹看門口

唔好依賴呀，其實鼻竇炎一定係噴類固醇架啦，唔好用呢隻呀

樓主？

你睇邊個醫生斷咗尾咁勁

試下係腋下夾水樽：

夏天天氣炎熱，香港大多室內地方都開著冷氣，造成室內外溫差大，時常在室內外出出入入，很容易有鼻敏感、鼻塞等問題。日本節目《ソレダメ!〜あなたの常識は非常識！？》實測用水樽通鼻塞，究竟得唔得？

節目請來當地耳鼻咽喉科診療部長石井正則醫生講解，指鼻塞時擤鼻根本不會改善問題，想通鼻塞可以試試夾水樽方法。石井正則醫生又說，腋下皮膚內側有交感神經，若將水樽夾在此位置，是可刺激到該神經線，便可通鼻塞。腋下的神經連接鼻子的反射區，鼻塞時在腋下夾著水樽，神經受到刺激，會放鬆腫脹的鼻黏膜，解決鼻塞的情況。

節目找來4位有鼻塞人士來實測夾水樽通鼻塞方法，他們在腋下夾水樽1分鐘，結果3分鐘內，4人都成功解決鼻塞問題！

耳鼻喉專科醫生黃德彰早前接受《晴報》訪問時表示，通鼻塞還有其他方法。

- 用鹽水來沖洗鼻孔，如果本身伴隨有鼻水或鼻涕等，亦可在室內放置放濕機，透過冷凍水氣來清洗鼻液，都有助通鼻塞。
- 側睡可以通鼻？黃醫生認同說，只限通一邊鼻孔，舉例說，如果往右邊側睡，可令右邊鼻甲血液增加而導致阻塞，但同時左邊鼻甲血液循環就會減少，變相會呼吸暢通一點，簡單來說，如果側睡的話，就是會右塞左通，左塞右通。

我估隻藥真係醫到鼻竇炎姐

叫趙麗華，係荃灣架

我想要10支

免費任囉

下世小心啲

邊隻藥？

有無人呢排鼻敏感都好撚勁?
自己早晚都噴緊安鼻適 同用個支Sterimar鹽水洗鼻
係噴完個陣會好啲 但一陣又會黎料
KEEP住鼻水倒流左幾個禮拜 好撚痛苦
唔求斷尾 但仲有咩方法可以舒緩下?

延續我登輝煌事蹟
借位幫推
［告急］名校secret戰線要人啊

食左蟲草cs4
食左2年差唔多斷尾
之前冬天一日都要噴2，3次安鼻寧

要長用鼻d血管應該就快爆

用超過二日都流鼻血樓主仲用8年

Avamys 「鼻眼適」

多年經驗 用呢D都暫時性舒緩
直接做手術會好D

利申：做完 好撚爽而家

藥房買到？

巴打邊度買

咩手術 可唔可以比d details黎

萬寧有，做特價嗰時200蚊到一樽食到一個月，買安鼻靈都唔只
試2個月到應該有效果
以前鼻敏感到真係臭覺都無埋

好似係鼻甲骨切除手術
因為呢個位成日腫大 塞住個鼻哥窿 所以要切左去
切完之後真係重獲新生

類固醇其實係處方藥物，藥房唔賣，同埋建議你第一次問咗醫生意見先

聽講做手術有蜜月期，有人試過過一段時間之後塞返

我念住做但係好貴

sor 唔記得覆
tg: dinarzade

chings sor 自己唔夠用所以唔賣啦～唔好意思

好撚貴 邊個牌子

我之前都長期噴左幾年，最後睇專科食左幾個月藥就好左

本身唔係應該有鼻塞先用架咩？

有時兩邊都塞 d鼻水又會不斷滴出尼
食左藥都要訓1教
到第二朝先好d
都唔知幾時先會斷尾

萬寧今日做特價喎嗰隻

咩名

本身for你感冒鼻塞 唔係長期用

岩， 安鼻靈只係血管收縮劑。
長用有危險，睇一睇專科啦
avamys算唔錯，2至3個月就算斷尾了

唔講都唔覺自己鼻敏感今年好似好左好多，
冇乜用過噴劑, Rhinocort aqua 之前用呢隻幾好用
安鼻靈唔太岩我，用完唔知點解都要打多下乞痴

樓主完全唔理我勸告，如果佢真係用咗8年真係GG

上個星期一開始鼻塞
買左支安鼻靈 一開始係幾爽
但聽你到咁講安鼻靈好似毒藥咁
應否轉用Avamys?

係咪一定要醫生處方先可以買到？我諗我用左安鼻靈有十年以上。。。

我用左有十年以上，中間有試過睇醫生，開左啲無料到既噴劑比我，之後都係要用返安鼻靈。。。
睇到呢個POST先知驚，我唔想死住呀屌

長用安鼻靈真心會出事
真心想好返d 搵專人搞搞佢
我以前都用勁多敏感藥
安鼻靈 鼻眼適 仲有隻政府紅色裝口服藥
都係會塞，鼻膜炎同粒瘜肉都係會脹

搵左專人take care 健康排好毒 敏感症好左 1年半慢慢唔駛再食藥 順便9個月減左55磅

希望個經驗幫到手

用緊泰國薄荷棒
HKTV 15蚊枝
一枝用到好耐

我嗰陣睇醫生就係話普通嘅噴鼻只係收縮血管
如果長用對個鼻唔好
除非只係海水洗鼻嗰隻就無問題

其實類固醇噴鼻人體吸引量唔多
效果又明顯 ( 一開始要Keep住用幾日先起效 )
可以先用海水洗一洗鼻再用類固醇噴鼻 效果會更加好

情況嚴重的話 睇一睇醫生先啦

留名
兩邊長期塞，訓教要訓低半個鐘先會通番

未通前用口呼吸 好快口乾

好累既日子就會用安鼻靈

買左黎試
應該隔幾耐噴一次？
初期係咪唔似安鼻靈咁即刻通哂？

我嗰陣個用量係每晚用 每個鼻孔噴兩下
應該用3-4日就有顯著效果

不過有機會都係問問醫生啦

試下藥房

係要keep住用一排，記得清乾淨先噴

有貨啦！ $28 一支外國人安全鼻靈

TG: Otrivin, 28 only, 外國藥廠

SORRYYY sth happened and i could not sell
find me TG: otrivin

把打求下你在俾多一次機會喔 哦給 TG: otrivin

今次送3支免費俾你

搵唔到你tg

我都偶發性發作
呢家試緊呢隻，唔知有冇效

Tg: update: otrivinseller

可能五月先有貨🙇🙇🙇

巴打睇邊個醫生，可唔可以介紹

steriod 噴劑幾廿蚊支
不過要加埋醫生張prescription 就貴lo
仲要好多GP蛋散乜7藥都唔開
可能掉你去專科俾人鋸多獲

我用左幾次即刻流鼻血完全唔敢再用

試過長用2-3年

岩岩開始2個月1支，慢慢1支1個月，最後2支1個月
發覺唔對路，諗辦法戒

有人介紹我用安鼻靈的海水噴霧洗鼻，已成功戒咗同有好轉

而架只要冇感冒or有大太刺激搞到鼻敏感發作，都唔會乘日鼻塞

我而架都有keep住用嗰支野洗鼻，大約一星期一次

我諗緊買安鼻靈個枝100%海水洗鼻，呢枝唔會有副作用掛。。。？